\begin{song}{Fjäriln vingad}

	% Enligt bellman.net heter sången:
	% Fredmans sång nr. 64
	
%	\songtext{C M Bellman}
	
	\songtext{\citeauthor{bellman}}
		
	% GAMMAL SVENSKA
	  
	Fjäriln vingad syns på Haga,\\
	mellan dimmors frost och dun,\\
	sig sitt gröna skjul tillaga,\\
	och i blomman, sin paulun;\\
	Minsta kräk i kärr och syra,\\
	nyss af Solens värma väckt,\\
	til en ny högtidlig yra\\
	eldas vid Zephirens flägt.
	 
%	Haga, i ditt sköte röjes\\
%	Gräsets brodd och gula plan;\\
%	Stolt i dina ränlar höjes\\
%	Gungande den hvita Svan;\\
%	Längst ur skogens glesa kamrar\\
%	Höras täta återskall,\\
%	Än från den graniten hamrar,\\
%	Än från yx i björk och tall.
	 
	Se Brunsvikens små Najader\\
	höja sina gyldne horn,\\
	och de frusande cascader\\
	sprutas öfver Solna torn;\\
	Under skygd af hvälfda stammar,\\
	på den väg man städad ser,\\
	fålen yfs och hjulet dammar,\\
	bonden mildt åt Haga ler.
	 
	Hvad Gudomlig lust at röna\\
	innom en så ljuflig Park,\\
	då man hälsad af sin Sköna,\\
	ögnas af en mild Monark!\\
	Hvarje blick hans öga skickar,\\
	lockar tacksamhetens tår;\\
	Rörd och tjust af dessa blickar,\\
	sjelf den trumpne glädtig går.


%	% NY SVENSKA
%	
%	Fjäriln vingad syns på Haga,\\
%	mellan dimmors frost och dun,\\
%	sig sitt gröna skjul tillaga,\\
%	och i blomman, sin paulun;\\
%	Minsta kräk i kärr och syra,\\
%	nyss av solens värma väckt,\\
%	till en ny högtidlig yra\\
%	eldas vid sefirens fläkt.
%	
%	Se Brunsvikens små najader\\
%	höja sina gyllne horn,\\
%	och de frusande kaskader\\
%	sprutas över Solna torn.\\
%	Under skygd av välvda stammar,\\
%	på den väg man städad ser,\\
%	fålen yvs och hjulet dammar,\\
%	bonden mildt åt Haga ler.
%	
%	Vad gudomlig lust att röna\\
%	inom en så ljuvlig park,\\
%	då man hälsad av sin sköna,\\
%	ögnas av en mild monark!\\
%	Varje blick hans öga skickar,\\
%	lockar tacksamhetens tår;\\
%	Rörd och tjust av dessa blickar\\
%	själv den trumpne glättig går.
	
\end{song}
